\append{–¢–µ–æ—Ä–µ—Ç–∏—á–Ω–∏–π –º—ñ–Ω—ñ–º—É–º}

\section{–ü–æ–Ω—è—Ç—Ç—è –≤–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–æ—ó –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–∏}
–û–¥–Ω–∏–º –∑ –Ω–∞–π–≤–∞–∂–ª–∏–≤—ñ—à–∏–º –ø–æ–Ω—è—Ç—Ç—è–º –≤ —Ç–µ–æ—Ä—ñ—ó –π–º–æ–≤—ñ—Ä–Ω–æ—Å—Ç–µ–π —î –ø–æ–Ω—è—Ç—Ç—è –≤–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–æ—ó –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–∏. –ü—ñ–¥ –≤–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–æ—é –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–æ—é —Ä–æ–∑—É–º—ñ—é—Ç—å –∑–º—ñ–Ω–Ω—É, —è–∫–∞ –≤ —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç—ñ –¥–æ—Å–ª—ñ–¥–∂–µ–Ω–Ω—è –≤ –∑–∞–ª–µ–∂–Ω–æ—Å—Ç—ñ –≤—ñ–¥ –≤–∏–ø–∞–¥–∫—É –ø—Ä–∏–π–º–∞—î –æ–¥–Ω–µ –∑ –º–æ–∂–ª–∏–≤–æ—ó –º–Ω–æ–∂–∏–Ω–∏ —Å–≤–æ—ó—Ö –∑–Ω–∞—á–µ–Ω—å (—è–∫–µ —Å–∞–º–µ ‚Äì –∑–∞–∑–¥–∞–ª–µ–≥—ñ–¥—å –Ω–µ–≤—ñ–¥–æ–º–æ).

\begin{defin}
	–í–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–æ—é –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–æ—é $X$ –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—î—Ç—å—Å—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—è, —â–æ –∑–∞–¥–∞–Ω–∞ —É –ø—Ä–æ—Å—Ç–æ—Ä—ñ –µ–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞—Ä–Ω–∏—Ö –ø–æ–¥—ñ–π $\Omega$, —Ç–æ–±—Ç–æ $X \in f(\omega)$, –¥–µ $\omega$ ‚Äì –µ–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞—Ä–Ω–∞ –ø–æ–¥—ñ—è, —â–æ –Ω–∞–ª–µ–∂–∏—Ç—å –ø—Ä–æ—Å—Ç–æ—Ä—É $\Omega$ \cite{Kremer}.
\end{defin}

–î–ª—è –¥–∏—Å–∫—Ä–µ—Ç–Ω–æ—ó –≤–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–æ—ó –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–∏ –º–Ω–æ–∂–∏–Ω–∞ –º–æ–∂–ª–∏–≤–∏—Ö –∑–Ω–∞—á–µ–Ω—å—Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—ó $f(\omega)$ —Å–∫—ñ–Ω—á–µ–Ω–∞ –∞–±–æ –∑–ª—ñ—á–µ–Ω–∞, –¥–ª—è –Ω–µ–ø–µ—Ä–µ—Ä–≤–Ω–æ—ó ‚Äì –Ω–µ—Å–∫—ñ–Ω—á–µ–Ω–Ω–∞ –∞–±–æ –Ω–µ–∑–ª—ñ—á–µ–Ω–∞.

\begin{defin}
	–ó–∞–∫–æ–Ω–æ–º —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª—É –≤–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–æ—ó –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–∏ –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—î—Ç—å—Å—è –≤—ñ–¥–Ω–æ—à–µ–Ω–Ω—è, —â–æ –≤—Å—Ç–∞–Ω–æ–≤–ª—é—î –∑–≤'—è–∑–æ–∫ –º—ñ–∂ –º–æ–∂–ª–∏–≤–∏–º –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–Ω—è–º–∏ –≤–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–æ—ó –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–∏ —ñ –≤—ñ–¥–ø–æ–≤—ñ–¥–Ω–∏–º–∏ —ó–º –π–º–æ–≤—ñ—Ä–Ω–æ—Å—Ç—è–º–∏ \cite{Kremer}.
\end{defin}

\subsection{–ü—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω–Ω—è –≤–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–∏—Ö –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω}
\begin{defin}
	–§—É–Ω–∫—Ü—ñ—î—é —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª—É –≤–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–æ—ó –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–∏ $X$ –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—î—Ç—å—Å—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—è $F(X)$, –∫–æ—Ç—Ä–∞ –≤–∏—Ä–∞–∂–∞—î –¥–ª—è –∫–æ–∂–Ω–æ–≥–æ $x$ –π–º–æ–≤—ñ—Ä–Ω—ñ—Å—Ç—å —Ç–æ–≥–æ, —â–æ –≤–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–∞ –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–∞ $X$ –ø—Ä–∏–π–º–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–Ω—è, —è–∫–µ –º–µ–Ω—à–µ –∑–∞ $x$ \cite{Kremer}:
	\begin{equation}
		F(x)=\Prob{X < x}
	\end{equation}
\end{defin}

\begin{defin}
	–í–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–∞ –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–∞ –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—î—Ç—å—Å—è –¥–∏—Å–∫—Ä–µ—Ç–Ω–æ—é, —è–∫—â–æ –≤–æ–Ω–∞ –Ω–∞–±—É–≤–∞—î —Å–∫—ñ–Ω—á–µ–Ω—É –∞–±–æ –∑–ª—ñ—á–µ–Ω—É –º–Ω–æ–∂–∏–Ω—É –∑–Ω–∞—á–µ–Ω—å.
\end{defin}

\begin{defin}
	–í–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–∞ –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–∞ –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—î—Ç—å—Å—è –Ω–µ–ø–µ—Ä–µ—Ä–≤–Ω–æ—é, —è–∫—â–æ —ó—ó —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—è —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª—É —î –Ω–µ–ø–µ—Ä–µ—Ä–≤–Ω–æ—é, –¥–∏—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü—ñ–π–æ–≤–∞–Ω–æ—é –º–∞–π–∂–µ —Å–∫—Ä—ñ–∑—å, –∑–∞ –≤–∏–Ω—è—Ç–∫–æ–º, –º–æ–∂–ª–∏–≤–æ, –æ–∫—Ä–µ–º–∏—Ö —ñ–∑–æ–ª—å–æ–≤–∞–Ω–∏—Ö —Ç–æ—á–æ–∫ \cite{Kremer}.
\end{defin}

–§—É–Ω–∫—Ü—ñ—é $F(X)$ —ñ–Ω–æ–¥—ñ –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—é—Ç—å —ñ–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª—å–Ω–æ—é —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—î—é —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª—É –∞–±–æ —ñ–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª—å–Ω–∏–º –∑–∞–∫–æ–Ω–æ–º —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª—É. –í–∏–∑–Ω–∞—á–µ–Ω–Ω—è –Ω–µ–ø–µ—Ä–µ—Ä–≤–Ω–æ—ó –≤–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–æ—ó –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–∏ –∑–∞ –¥–æ–ø–æ–º–æ–≥–æ—é —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—ó —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª—É –Ω–µ —î —î–¥–∏–Ω–∏–º.

\begin{defin}
–©—ñ–ª—å–Ω—ñ—Å—Ç—é –π–º–æ–≤—ñ—Ä–Ω–æ—Å—Ç—ñ (—â—ñ–ª—å–Ω—ñ—Å—Ç—é —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª—É –∞–±–æ –ø—Ä–æ—Å—Ç–æ —â—ñ–ª—å–Ω—ñ—Å—Ç—é) $f(x)$ –Ω–µ–ø–µ—Ä–µ—Ä–≤–Ω–æ—ó –≤–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–æ—ó –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–∏ $X$ –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—î—Ç—å—Å—è –ø–æ—Ö—ñ–¥–Ω–∞ —ó—ó —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—ó —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª—É $f(x)$ = $F'(x)$ \cite{Kremer}.
\end{defin}

–©—ñ–ª—å–Ω—ñ—Å—Ç—å –π–º–æ–≤—ñ—Ä–Ω–æ—Å—Ç—ñ —ñ–Ω–æ–¥—ñ –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—é—Ç—å –¥–∏—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü—ñ–∞–ª—å–Ω–æ—é —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—î—é —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª—É –∞–±–æ –¥–∏—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü—ñ–∞–ª—å–Ω–∏–º –∑–∞–∫–æ–Ω–æ–º —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª—É. –ê –≥—Ä–∞—Ñ—ñ–∫ $f(x)$ ‚Äì –∫—Ä–∏–≤–æ—é —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª—É.

\subsection{–ß–∏—Å–ª–æ–≤—ñ —Ö–∞—Ä–∞–∫—Ç–µ—Ä–∏—Å—Ç–∏–∫–∏ –≤–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–∏—Ö –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω}
\begin{defin}
	–ú–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–Ω–∏–º —Å–ø–æ–¥—ñ–≤–∞–Ω–Ω—è–º, –∞–±–æ —Å–µ—Ä–µ–¥–Ω—ñ–º –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–Ω—è–º $\EE(X)$ –¥–∏—Å–∫—Ä–µ—Ç–Ω–æ—ó –≤–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–æ—ó –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–∏ X –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—î—Ç—å—Å—è —Å—É–º–∞ –¥–æ–±—É—Ç–∫—ñ–≤ –≤—Å—ñ—Ö –π–æ–≥–æ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω—å –Ω–∞ –≤—ñ–¥–ø–æ–≤—ñ–¥–Ω—ñ —ó–º –π–º–æ–≤—ñ—Ä–Ω–æ—Å—Ç—ñ \cite{Kremer}:
	\begin{equation}
		\EE(X)= \sum\limits_{i=1}^n x_i \cdot p_i
	\end{equation}
\end{defin}

\begin{defin}
	–ú–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–Ω–µ —Å–ø–æ–¥—ñ–≤–∞–Ω–Ω—è –Ω–µ–ø–µ—Ä–µ—Ä–≤–Ω–æ—ó –≤–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–æ—ó –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–∏ –≤–∏–∑–Ω–∞—á–∞—Ç—å—Å—è \cite{Kremer}:
	\begin{equation}
		\EE(X)= \int\limits_{-\infty}^\infty x f(x) dx
	\end{equation}
\end{defin}

\begin{defin}
	–î–∏—Å–ø–µ—Ä—Å—ñ—î—é $\DD(X)$ –≤–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–æ—ó –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–∏ $X$ –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—î—Ç—å—Å—è –º–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–Ω–µ —Å–ø–æ–¥—ñ–≤–∞–Ω–Ω—è –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–∞ —ó—ó –≤—ñ–¥—Ö–∏–ª–µ–Ω–Ω—è –≤—ñ–¥ –º–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–Ω–æ–≥–æ —Å–ø–æ–¥—ñ–≤–∞–Ω–Ω—è: $\DD(X)=\EE(X-\EE X)^2$. –ê–±–æ $\DD(X)=\EE(X - a)^2$, ~–¥–µ $a=\EE X$.
	
	–Ø–∫—â–æ $X$ ‚Äì –¥–∏—Å–∫—Ä–µ—Ç–Ω–∞, —Ç–æ
	\begin{equation}
		\DD(X)=\sum\limits_{i=1}^n (x_i - \EE X)^2 \cdot p_i
	\end{equation}
	
	–Ø–∫—â–æ $X$ ‚Äì –Ω–µ–ø–µ—Ä–µ—Ä–≤–Ω–∞, —Ç–æ
	\begin{equation}
		\DD(X)=\int\limits_{-\infty}^\infty (x - \EE X)^2 f(x) dx
	\end{equation}
\end{defin}

\begin{defin}
	–°–µ—Ä–µ–¥–Ω—ñ–º –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–∏—á–Ω–∏–º –≤—ñ–¥—Ö–∏–ª–µ–Ω–Ω—è–º (—Å—Ç–∞–Ω–¥–∞—Ä—Ç–Ω–∏–º –≤—ñ–¥—Ö–∏–ª–µ–Ω–Ω—è–º –∞–±–æ —Å—Ç–∞–Ω–¥–∞—Ä—Ç–æ–º) $\sigma_X$ –≤–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–æ—ó –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–∏ X –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—î—Ç—å—Å—è –∞—Ä–∏—Ñ–º–µ—Ç–∏—á–Ω–∏–º –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–Ω—è–º –∫–æ—Ä–µ–Ω—è –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω–æ–≥–æ –∑ –¥–∏—Å–ø–µ—Ä—Å—ñ—ó: $\sigma_X = \sqrt{\DD X}$
\end{defin}

–ú–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–Ω–µ —Å–ø–æ–¥—ñ–≤–∞–Ω–Ω—è $\EE X$, –∞–±–æ –ø–µ—Ä—à–∏–π –ø–æ—á–∞—Ç–∫–æ–≤–∏–π –º–æ–º–µ–Ω—Ç, —Ö–∞—Ä–∞–∫—Ç–µ—Ä–∏–∑—É—î —Å–µ—Ä–µ–¥–Ω—î –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–Ω—è –∞–±–æ –ø–æ–ª–æ–∂–µ–Ω–Ω—è —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª—É –≤–∏–ø–∞–¥–∫–æ–≤–æ—ó –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω–∏ $X$ –Ω–∞ —á–∏—Å–ª–æ–≤—ñ–π –æ—Å—ñ; –¥–∏—Å–ø–µ—Ä—Å—ñ—è $\DD X$, –∞–±–æ –¥—Ä—É–≥–∏–π —Ü–µ–Ω—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω–∏–π –º–æ–º–µ–Ω—Ç $\mu_2$, ‚Äì –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω—É —Ä–æ–∑—Å—ñ—é–≤–∞–Ω–Ω—è —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª—É $X$ –≤—ñ–¥–Ω–æ—Å–Ω–æ $\EE X$ \cite{gmurman1977theory}.

\section{–ü–µ—Ä–µ—Ç–≤–æ—Ä–µ–Ω–Ω—è –õ–∞–ø–ª–∞—Å–∞}

–ü–µ—Ä–µ—Ç–≤–æ—Ä–µ–Ω–Ω—è –õ–∞–ø–ª–∞—Å–∞ - —ñ–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª—å–Ω–µ –ø–µ—Ä–µ—Ç–≤–æ—Ä–µ–Ω–Ω—è, —â–æ –∑–≤'—è–∑—É—î —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—é $F(s)$ –∫–æ–º–ø–ª–µ–∫—Å–Ω–æ—ó –∑–º—ñ–Ω–Ω–æ—ó (–∑–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–Ω—è) –∑ —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—î—é $f(t)$ –¥—ñ–π—Å–Ω–æ–≥–æ –∑–º—ñ–Ω–Ω–æ–≥–æ (–æ—Ä–∏–≥—ñ–Ω–∞–ª). –ó –π–æ–≥–æ –¥–æ–ø–æ–º–æ–≥–æ—é –¥–æ—Å–ª—ñ–¥–∂—É—é—Ç—å—Å—è –≤–ª–∞—Å—Ç–∏–≤–æ—Å—Ç—ñ –¥–∏–Ω–∞–º—ñ—á–Ω–∏—Ö —Å–∏—Å—Ç–µ–º —ñ –≤–∏—Ä—ñ—à—É—é—Ç—å—Å—è –¥–∏—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü—ñ–∞–ª—å–Ω—ñ —ñ —ñ–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª—å–Ω—ñ —Ä—ñ–≤–Ω—è–Ω–Ω—è.

–û–¥–Ω—ñ—î—é –∑ –æ—Å–æ–±–ª–∏–≤–æ—Å—Ç–µ–π –ø–µ—Ä–µ—Ç–≤–æ—Ä–µ–Ω–Ω—è –õ–∞–ø–ª–∞—Å–∞, —è–∫—ñ –≤–∏–∑–Ω–∞—á–∏–ª–∏ –π–æ–≥–æ —à–∏—Ä–æ–∫–µ –ø–æ—à–∏—Ä–µ–Ω–Ω—è –≤ –Ω–∞—É–∫–æ–≤–∏—Ö —ñ —ñ–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–Ω–∏—Ö —Ä–æ–∑—Ä–∞—Ö—É–Ω–∫–∞—Ö, —î —Ç–µ, —â–æ –±–∞–≥–∞—Ç—å–æ–º —Å–ø—ñ–≤–≤—ñ–¥–Ω–æ—à–µ–Ω–Ω—è–º —ñ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü—ñ—è–º –Ω–∞–¥ –æ—Ä–∏–≥—ñ–Ω–∞–ª–∞–º–∏ –≤—ñ–¥–ø–æ–≤—ñ–¥–∞—é—Ç—å –ø—Ä–æ—Å—Ç—ñ—à—ñ —Å–ø—ñ–≤–≤—ñ–¥–Ω–æ—à–µ–Ω–Ω—è –Ω–∞–¥ —ó—Ö –∑–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–Ω—è–º–∏. –¢–∞–∫, –∑–≥–æ—Ä—Ç–∫–∞ –¥–≤–æ—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ–π –∑–≤–æ–¥–∏—Ç—å—Å—è –≤ –ø—Ä–æ—Å—Ç–æ—Ä—ñ –∑–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω—å –¥–æ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü—ñ—ó –º–Ω–æ–∂–µ–Ω–Ω—è, –∞ –ª—ñ–Ω—ñ–π–Ω—ñ –¥–∏—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü—ñ–∞–ª—å–Ω—ñ —Ä—ñ–≤–Ω—è–Ω–Ω—è —Å—Ç–∞—é—Ç—å –∞–ª–≥–µ–±—Ä–∞—ó—á–Ω–∏–º–∏.

\begin{defin}
	–ü–µ—Ä–µ—Ç–≤–æ—Ä–µ–Ω–Ω—è–º –õ–∞–ø–ª–∞—Å–∞ —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—ó –¥—ñ–π—Å–Ω–æ—ó –∑–º—ñ–Ω–Ω–æ—ó $f(t)$ –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—î—Ç—å—Å—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—è $F(s)$ –∫–æ–º–ø–ª–µ–∫—Å–Ω–æ—ó –∑–º—ñ–Ω–Ω–æ—ó $s=\theta + i\omega$ —Ç–∞–∫–∞, —â–æ:
	\begin{equation}
		F(s)=\Lapl{f(t)}=\int\limits_0^\infty e^{-st} f(t) dt
	\end{equation}
	–ø—Ä–∏ —Ü—å–æ–º—É –ø—Ä–∞–≤–∞ —á–∞—Å—Ç–∏–Ω–∞ –≤–∏—Ä–∞–∑—É –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—î—Ç—å—Å—è —ñ–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª–æ–º –õ–∞–ø–ª–∞—Å–∞ \cite{mclachlan2014laplace}.
\end{defin}

–ü–µ—Ä–µ—Ç–≤–æ—Ä–µ–Ω–Ω—è –õ–∞–ø–ª–∞—Å–∞ —ñ—Å–Ω—É—î, —è–∫—â–æ $f(t): \RR^+ \cup {0} \rightarrow \RR$ ‚Äì —ñ–Ω—Ç–µ–≥—Ä–æ–≤–Ω–∞ –Ω–∞ –±—É–¥—å-—è–∫–æ–º—É –ø—ñ–¥—ñ–Ω—Ç–µ—Ä–≤–∞–ª—ñ $[0, +\infty)$ —ñ –≤–∏–∫–æ–Ω—É—î—Ç—å—Å—è –Ω–µ—Ä—ñ–≤–Ω—ñ—Å—Ç—å $|f(t)| < K e^{\omega t}$ –¥–ª—è –¥–µ—è–∫–∏—Ö —Ñ—ñ–∫—Å–æ–≤–∞–Ω–∏—Ö $K > 0, ~\omega ‚â• 0$.

\subsection{–í–ª–∞—Å—Ç–∏–≤–æ—Å—Ç—ñ –ø–µ—Ä–µ—Ç–≤–æ—Ä–µ–Ω–Ω—è –õ–∞–ø–ª–∞—Å–∞}

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
	\item –ü–µ—Ä–µ—Ç–≤–æ—Ä–µ–Ω–Ω—è –õ–∞–ø–ª–∞—Å–∞ –ª—ñ–Ω—ñ–π–Ω–µ, —Ç–æ–±—Ç–æ –¥–ª—è $\forall \alpha, \beta \in \CC$
            	\begin{equation}
            		\Lapl{ùõºf(t) + ùõΩg(t)} = ùõºùêπ(ùë†) + ùõΩùê∫(ùë†)
            	\end{equation}
	\item –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –ø–æ–¥—ñ–±–Ω–æ—Å—Ç—ñ. –î–ª—è $\forall \alpha \in \RR^+$
		\begin{equation}
			\Lapl{f(\alpha t)} = \frac{1}{\alpha} F(\alpha s)
		\end{equation}
	\item –î–∏—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü—ñ—é–≤–∞–Ω–Ω—è –æ—Ä–∏–≥—ñ–Ω–∞–ª–∞. –Ø–∫—â–æ –ø–µ—Ä–µ—Ç–≤–æ—Ä–µ–Ω–Ω—è –õ–∞–ø–ª–∞—Å–∞ —ñ—Å–Ω—É—î –¥–ª—è $f‚Ä≤(t)$, —Ç–æ
		\begin{equation}
			\Lapl{f'(t)} = sF(s) - f(0)
		\end{equation}
	\item –î–∏—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü—ñ—é–≤–∞–Ω–Ω—è –∑–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–Ω—è. –ó–≤–æ–¥–∏—Ç—å—Å—è –¥–æ –¥–æ–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–Ω—è –æ—Ä–∏–≥—ñ–Ω–∞–ª—É –Ω–∞ $-t$:
		\begin{equation}
			\mathcal{L}^{-1} \left\{ F'(s)\right\} = -t \cdot f(t)
		\end{equation}
		–∞–±–æ, –≤–∑–∞–≥–∞–ª—ñ:
		\begin{equation}
			\mathcal{L}^{-1} \left\{ F^{(n)}(s)\right\} = (-t)^{n} \cdot f(t)
		\end{equation}
	\item –Ü–Ω—Ç–µ–≥—Ä—É–≤–∞–Ω–Ω—è –æ—Ä–∏–≥—ñ–Ω–∞–ª—É. –ó–≤–æ–¥–∏—Ç—å—Å—è –¥–æ –ø–æ–¥—ñ–ª—É –∑–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–Ω—è –õ–∞–ø–ª–∞—Å–∞ –Ω–∞ $s$:
		\begin{equation}
			\label{eq:laplace_int_origin}
			\Lapl{\int\limits_0^t f(\tau) d\tau} = \frac{F(s)}{s}
		\end{equation}
	\item –Ü–Ω—Ç–µ–≥—Ä—É–≤–∞–Ω–Ω—è –∑–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–Ω—è. –Ø–∫—â–æ —ñ–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª
	$$\int\limits_s^\infty F(p) dp$$
	–∑–±—ñ–≥–∞—î—Ç—å—Å—è, —Ç–æ –≤—ñ–Ω —î –∑–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–Ω—è–º –¥–ª—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—ó $\frac{f(t)}{t}$:
		\begin{equation}
			\label{eq:laplace_int_image}
			\Lapl{\frac{f(t)}{t}} = \int\limits_s^\infty F(p) dp
		\end{equation}
	\item –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –∑–º—ñ—â–µ–Ω–Ω—è. –î–ª—è $\forall s_0 \in \CC$:
		\begin{equation}
			\Lapl{e^{s_0 t}f(t)} = F(s - s_0)
		\end{equation}
	\item –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –∑–∞–ø—ñ–∑–Ω–µ–Ω–Ω—è. –î–ª—è $\forall t_0 > 0$
		\begin{equation}
			\Lapl{f(t - t_0)} = e^{-s t_0} F(s)
		\end{equation}
		–∞–±–æ –±—ñ–ª—å—à –∑–∞–≥–∞–ª—å–Ω–æ, $\forall t \in \RR$
		\begin{equation}
			\Lapl{f(t - t_0) \eta(t - t_0)} = e^{-s t_0} F(s)
			\label{eq:laplace_lag}
		\end{equation}
		–¥–µ $\eta(t) = 
		\begin{cases}
			0, &t < 0\\
			1, &t ‚â• 0
		\end{cases}
		\text{‚Äì —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—è –•–µ–≤—ñ—Å–∞–π–¥–∞.}
		$

\hspace*{\dimexpr\linewidth-\textwidth\relax} –í–∞–∂–ª–∏–≤–æ—é –¥–ª—è –∑–∞—Å—Ç–æ—Å—É–≤–∞–Ω–Ω—è —î –Ω–∞—Å—Ç—É–ø–Ω–∞ —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–∞:

		\item –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ —î–¥–∏–Ω–æ—Å—Ç—ñ. –Ø–∫—â–æ –¥–≤—ñ —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—ó $f_1(t)$ —Ç–∞ $f_1(t)$ –º–∞—é—Ç—å –æ–¥–Ω–µ –π —Ç–µ —Å–∞–º–µ –∑–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–Ω—è –õ–∞–ø–ª–∞—Å–∞ $F(s)$, —Ç–æ —Ü—ñ —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—ó —Ç–æ—Ç–æ–∂–Ω–æ —Ä—ñ–≤–Ω—ñ.
\end{enumerate}
\begin{defin}
–ó–≥–æ—Ä—Ç–∫–æ—é –¥–≤–æ—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ–π $f(t)$ —Ç–∞ $g(t)$ –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—î—Ç—å—Å—è
	\begin{equation}
		(f*g)(t) = \int\limits_{-\infty}^{\infty} f(\tau) g(t - \tau) d\tau
	\end{equation}
\end{defin}
\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
	\setcounter{enumi}{9}
	\item –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –ø—Ä–æ –∑–≥–æ—Ä—Ç–∫—É. –ó–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–Ω—è–º –∑–≥–æ—Ä—Ç–∫–∏ –¥–≤–æ—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ–π —î –¥–æ–±—É—Ç–æ–∫ –∑–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω—å –õ–∞–ø–ª–∞—Å–∞ —Ü–∏—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ–π:
		\begin{equation}
			\Lapl{(f*g)(t)} = F(s) \cdot G(s)
		\end{equation}
\end{enumerate}
–î–ª—è –≤–∏–∑–Ω–∞—á–µ–Ω–Ω—è –∑–≤‚Äô—è–∑–∫—É –º—ñ–∂ –∞—Å–∏–º–ø—Ç–æ—Ç–∏—á–Ω–æ—é –ø–æ–≤–µ–¥—ñ–Ω–∫–æ—é –æ—Ä–∏–≥—ñ–Ω–∞–ª—É —Ç–∞ –∑–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–Ω—è –±—É–ª–æ –≤–∏–∫–æ—Ä–∏—Å—Ç–∞–Ω–æ \hyperref[eq:tauber_thm]{—Ç–µ–æ—Ä–µ–º—É –¢–∞—É–±–µ—Ä–∞}.
